永遠單身的男生特質 理工科加個子矮是致命傷

嗆夠了沒！《批踢踢實業坊》男女板近日有鄉民發問，質疑身邊有些男生朋友講話幽默、個性善良，卻從來沒有交過女朋友，「看著他們想交卻交不到，覺得非常傷心」，不知是否背後有何蹊蹺？不少網友一一分享自己或身邊朋友的例子，最後整理出理工科、個子矮、人太好是3個最常見的單身男共同致命傷。

根據我國國稅局資料，台灣的單身族群已占超過一半報稅人口，顯示秉持不婚、不生的男男女女越來越多，但有人擁抱單身的同時，卻也有人怎麼也無法談戀愛，《批踢踢實業坊》一名鄉民指出，身邊有些男生朋友雖然稱不上花美男、頂級天菜，但至少講話幽默風趣、個性天真善良，卻從出生到現在都沒交過女友，不知問題在哪。

「這個我知道，我的學長、同學，有一群人都沒有女友。」一名鄉民指出，他認識的這些男生不抽菸、不喝酒、不賭博，月收6到9萬都有，共同特點就是男校畢業、理工科系出生、 生活圈沒有女生，「最常說話的就是早餐店阿姨跟飲料店的妹子」，就算真的遇到單身妹子，聊天也非常有障礙，重複被打槍幾次就放棄談戀愛，專心在遊戲、球衣、漫畫收藏上面了。

另外一名從未交過女友的鄉民直言，他談戀愛最大的障礙就是身高，只有160公分常被女生歸類到半殘，「女生聽到身高都嚇跑了，都說當朋友就好、是個好人......。」另一名身高只有168公分、長相也不算好看的鄉民也稱，就算年薪120萬、會幫忙做家事他還是單身了35年，除了理工科與個子矮之外，鄉民也認為「個性好」對追女生最無幫助，「可以聊LINE到天亮就出局了，太善良被欺侮」、「男友在睡只好跟你聊 ，心情垃圾桶GET」。（即時新聞中心／綜合報導）

163

等死

167 一碌柒

咁又點
我仲煩惱緊點追個女仔

人太好算係啲咩缺點

樓主死5p

其實我好羡慕班5p仔可以食到咁多女

他首返利po未

講真我168-169都已經覺得自己算矮
屌我老豆老母dna咁差

171
矮撚生仔正仆街

173

Game Over

樣7就樣7啦屌你老母 173賴咩地硬

正一死矮仔

利申：165cm高

理工 個子矮 人太好，一係冇女，就算有女都帽事